\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usetheme{Madrid}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,shapes}

\usepackage{amssymb, amsfonts, amsmath, mathtext} 
 
%Information to be included in the title page:
\title[]{Разработка конечно-аналитической характеристической схемы на правильных ячейках 
для моделирования уравнения переноса нейтронов}
\author[Красников Алексей]{Работу выполнил: Красников Алексей Викторович}
\institute[МФТИ]{Федеральное государственное автономное образовательное учреждение высшего образования
«Московский физико-технический институт (национальный исследовательский университет)»}
\date{25 июня 2019 г.}
 
\begin{document}
\frame{\titlepage}
\tikzstyle{every picture}+=[remember picture]

\begin{frame}
\frametitle{Цели и задачи работы}
\begin{enumerate}
	\item Определить коэффициенты конечно--аналитической схемы
	\begin{itemize}
		\item Для случая прямоугольных ячеек $(a, b, c)$
		\item Для ячеек в форме шестиугольных призм $(a, b)$
	\end{itemize}
	\item Разработать программу, решающую уравнение переноса нейтронов
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Постановка задачи}
\begin{center}
	Кинетическое уравнение
	\begin{equation*}
		\frac{1}{v} \frac{\partial \varphi}{\partial t} + 
		\frac{\partial \varphi}{\partial l} + \Sigma \varphi = q(\varphi) + q^{ext}
	\end{equation*}
\end{center}

\begin{columns}[t]
	\column{.5\textwidth}
	\begin{center}
		Квазистационарное приближение
		\begin{equation*}
			\frac{\partial \varphi}{\partial l} + \Sigma \varphi = q(\varphi) + q^{ext}
		\end{equation*}
	\end{center}

	\column{.5\textwidth}
	\begin{center}
		Условие применимости
		\begin{equation*}
			t_V = \frac{L}{v} \ll T
		\end{equation*}
	\end{center}
\end{columns}

\begin{center}
	Граничные условия
	\begin{multline*}
		\left. \varphi(E, \mathbf{\Omega}, \mathbf{r_{\Gamma}}) \right|_{\mathbf{n\Omega} < 0} = 
		\varphi^{ent}(E, \mathbf{\Omega}, \mathbf{r_{\Gamma}}) \theta(-\mathbf{\Omega n}) + \\
		\rho
		\left[ 
		\varepsilon \varphi (E, \mathbf{\Omega} - 2(\mathbf{\Omega n})\mathbf{n}, \mathbf{r_{\Gamma}}) +  
		\frac{1-\varepsilon}{2\pi} \int\limits_{4\pi} \theta(\mathbf{\Omega'n}) 
		\varphi(E, \mathbf{\Omega'}, \mathbf{r_{\Gamma}}) d\mathbf{\Omega'}
		\right]  
		\theta(-\mathbf{\Omega n})
	\end{multline*}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Построение дискретного уравнения}
\begin{center}
	\Large{Дискретизация объекта}
\end{center}
\begin{figure}
	\begin{minipage}[h]{0.39\linewidth}
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../images/rect_view2.png}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[h]{0.39\linewidth}
		\includegraphics[width=1.0\linewidth]{../images/hex_cell_left.png}
	\end{minipage}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Построение схемы}
\begin{center}
	\Large{Формальное решение}
	\scriptsize
	\begin{multline*}
		\varphi(E, \mathbf{\Omega}, l) = 
		\tikz[baseline]{
            \node[black, fill=blue!20, anchor=base] (t1)
            {$\varphi_1\left(E, \mathbf{\Omega}, l_1, \right)
				\exp\left[ -\int\limits_{l_1}^l \Sigma(E, l')dl' \right]$};
		} + 
		\tikz[baseline]{
            \node[fill=red!20, anchor=base] (t2)
            {$\int\limits_{l_1}^{l}[q(E, \mathbf{\Omega}, l') + q^{ext}(E, \mathbf{\Omega}, l')]
				\exp\left[ -\int\limits_{l'}^l \Sigma(E, l'')dl''\right]dl'$};
		}
	\end{multline*}
	\normalsize
\end{center}

\begin{columns}[t]
	\column{.6\textwidth}
	\begin{center}
		\begin{equation*}
		\begin{split}
			&\varphi_i(E, \mathbf{\Omega}) = 
			\tikz[baseline]{
            	\node[fill=blue!20, anchor=base] (n1)
           		{$\alpha_i\varphi_{i-1}(E, \mathbf{\Omega})$};
           	} + 
           	\tikz[baseline]{
            	\node[fill=red!20, anchor=base] (n2)
            	{$\beta_i$};
            } \\
			&\alpha_i \approx e^{-\Sigma_i(E)[l_i - l_{i-1}]} \\
			&\beta_i \approx \int\limits_{l_{i-1}}^{l_i} q^{ext}(E, \mathbf{\Omega}, l)
					e^{-\Sigma_i(E)[l_i-l_{i-1}]}dl
		\end{split}
		\end{equation*}
	\end{center}

	\column{.4\textwidth}
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}
            	\node[draw=black, anchor=base, align=center, text width=4cm] (n3)
           		{
           			Граничное условие
           			$\varphi_{ref[i]} = \varphi_{ref[i]}^{ent} + \rho \varphi_i$
				};
			\end{tikzpicture}
			\begin{tikzpicture}
				\draw[thick] (0, 0) to [out=0, in=-135] (1.5, 0.5);
				\draw[thick] (1.5, 0.5) to [out=45, in=-90] (2.0, 2.0);
				\draw[->] (1.5, -0.55) -- (1.5, 0.45);
				\draw[->] (1.5, 0.55) -- (1.5, 1.55);
				\draw[->] (0.45, 0.5) -- (1.45, 0.5);
				\draw[->, dashed] (1.5, 0.5) -- (0.5, 1.5);
				\node (phi-ent) at (2, -0.1) {$\varphi^{ent}_{ref[i]}$};
				\node (phi-ref) at (1.3, 1.8) {$\varphi_{ref[i]}$};
				\node (phi) at (0.2, 0.5) {$\varphi_i$};
				\node (n) at (0.3, 1.6) {$\mathbf{n}$};
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
\end{columns}

\begin{tikzpicture}[overlay]
        \path[->, thick]<1-> (t1) edge [out=210, in=90] (n1);
        \path[->, thick]<1-> (t2) edge [out=-135, in=0] (n2);
\end{tikzpicture}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Коэффициенты дискретного уравнения}

\begin{itemize}
	\item Линейная интерполяция
	\begin{equation*}
		\beta_i = \frac{q_i - q_{i-1}}{\Sigma_i} + \frac{1-e^{\Sigma_i\Delta_i}}{\Sigma_i}
		\left[q_{i-1} - \frac{q_i - q_{i-1}}{\Sigma_i\Delta_i}\right]
	\end{equation*}

	\item Параболическая интерполяция
	\footnotesize
	\begin{multline*}
		\beta_i = \left[\frac{q_i - q_{i-1}}{\Sigma_i} - \frac{4}{\Sigma_i^2\Delta_i}
		(q_i + q_{i-1} - 2q_{i-\frac{1}{2}})\right] + \\
		\frac{1-e^{\Sigma_i\Delta_i}}{\Sigma_i}
		\left(q_{i-1} - \frac{4q_{i-\frac{1}{2}} - q_i - 3q_{i-1}}{\Sigma_i\Delta_i} 
			+ \frac{4(q_i + q_{i-1} - 2q_{i-\frac{1}{2}})}{\Sigma_i^2\Delta_i^2} \right)
	\end{multline*}
	\normalsize
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Реализация алгоритма}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{../images/presentation_uml_diagramm.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Тестирование кода}
\LARGE
\begin{columns}[c]
	\column{.33\textwidth}
	\begin{center}
		$\Sigma_{rect} = 0.5$
	\end{center}
	\column{.33\textwidth}
	\begin{center}
		\hspace{0.5cm} $q(\mathbf{r}) = 0$ 
		\newline
		$q^{ent} = 1.0$
	\end{center}
	\column{.33\textwidth}
	\begin{center}
		$\Sigma_{hex} = 0.2$
	\end{center}
\end{columns}

\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../images/grids_dirs.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[squeeze]
\frametitle{Результаты первого теста}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.55\linewidth]{../images/solution_up.png}
\end{figure}
\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.72\linewidth]{../images/compare_1.png}
\end{figure}
\end{frame}

\end{document}

